\input{../../../main.tex}
\printtrue
\teachermode

\begin{document}
%\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Теплота}{11.11.2020}
	
	\large
	\taskpic[5.2cm]{В калориметр со $100\unit{г}$ воды с температурой $12\cels$ поместили тело с начальной температурой $27\cels$. Из справочника известно, что удельная теплоемкость тела в $4$ раза меньше, чем у воды. Используя график зависимости температур воды и тела от времени, найдите массу тела. Теплоемкостью калориметра пренебрегите.}{
	\begin{tikzpicture}
	\scriptsize
	\begin{axis}[
	grid = major,
	axis x line = bottom,
	axis y line = left,
	every axis x label/.style = {
		at = {(current axis.right of origin)},
		anchor = south east
	},
	every axis y label/.style = {
		at = {(current axis.above origin)},
		anchor = north west
	},
	xmin = 0,
	xmax = 10,
	ymin = 6,
	ymax = 30,
	xlabel = {$t, \unit{мин}$},
	ylabel = {$T, \cels$},
	xtick distance = 1,
	ytick distance = 3,
	width = 6cm,
	height = 5cm,
	]
	\addplot[mark = none, very thick, red] coordinates {	
		(0, 12)
		(10, 15.75)	
	};
	\addplot[mark = none, very thick, blue] coordinates {	
	(0, 27)
	(10, 19.5)	
};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}}
	\libproblem{rayon}{2015-08-3}
	\libproblem{rayon}{2020-08-2}
%	}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: